[劇透討論] 點睇Taika Waititi新戲《陽光兔仔兵》(JoJo Rabbit)

套戲玩sarcasm搞笑得黎其實幾恐怖
但我覺得拍得幾真誠 好有童心

估唔到玩sj對鞋同d屋景玩到咁

黑色幽默,正.

留名 Taika Waititi

看了預告和外國影評，應該幾好。
這電影好似這幾天有點映，之後就要一月尾才正式公映。
還有粵語版。

有粵語版？

我都係上網揀場次先知有配音版

之前睇咗 好好睇
真係將黑色幽默發揮到淋漓盡致

最尾睇到爆喊但周圍人人爆笑。。。
男主角好得意

幫阿媽綁鞋帶個幕sad到呢

個肥仔fd好cute

German technology is the best in the world

Ending場戲笑中有淚

聽講原著係好黑暗抑壓，waititi就用佢一貫嘅黑色幽默風格去講一個咁沉重嘅議題，輕鬆得嚟又有嘢反思

肥仔fd elsa好靚

好有人味，故事發展源於細路仔既良善
特別鍾意個結局，由籠中鳥帶躲藏者出屋

諗起前年有套a monster calls 魔樹奇緣好好睇，都係將一個沈重議題包裝得易入口

唔小心發射大炮嗰到笑死我

套戲個中文譯名係咩事
兔仔兵都可以理解，但請問電影同"陽光"有乜野關系
係咪因為呢套電影同好多年前嘅陽光小小姐都係用個細路做主角，所以用陽光呢個詞?

應該係觀感關係
唔叫「陽光」嘅話你都好難說服人話「有個鬼才叫Taika Waititi拍咗一套合家歡同好溫馨催淚，以想加入納粹黨嘅細路為主角嘅電影」

同埋其實Jojo都幾陽光啊

兩個細路攬攬好似天線得得B

拍兩母子戲份，鏡頭不時只拍ScarJo腳唔拍上半身
到呢幕就明Waititi點解咁拍

好撚好睇

點解Sam Rockwell 唔踢爆個女仔係Jewish？
同埋佢同got theon個角色有咩關係？

仲有上尉救佢嗰幕都係

希魔個樣成個日本人咁

尾15分鐘好撚sad
全套好完整，好好睇

有暗示佢性向，nazi 唔會容許
會可憐少眾

去到幫阿媽綁鞋帶先至諗起上尉突然入jojo屋企幫拖，嗰陣納綷應該處置緊佢阿媽

好撚憎個Rebel Wilson

點解唔搵返招牌阿嬸?

點解套戲d人係講英文唔係德文?

一個用納粹做包裝，十歲細路快速嘅成長故事

點解頭D啲人都係講廣東話

綁鞋帶

香港未有…

我都覺得最後會爆喊。

如果一個人喊點唔同左，就表示個人價值觀變左。
未睇，但覺得可能好多香港人會喊

呢幾日有優先場，我都係今日睇咗

有優先場啦～ 之前睇Special preview

Lm

幾欣賞佢用啲歌用德文版

粵配應該正到仆街

好少睇黑色幽默片，覺得套野有小小過咗界，但套野真係好正
肥仔好搞笑

西方對納粹咁敏感都buy嘅，其實都唔算好踩界啦

I want to hold your hand
Heroes

最後呢幕又係好有心思，特登令到Jojo同Elsa平排咁高，象徵著Jojo終於長大

呢套真係好撚正

兒時幻想朋友係Hitler呢點已經好癲

嗰時真係唔出奇

慘就慘在我嗰場啲人聽到Heroes嘅melody都唔留低聽埋先

一出雞皮即刻起灑

btw我睇完嘅結論係
起碼Hitler都識尊重年青人同知道年青人可貴

你覺得呢套戲係歌頌Hitler?

唔好弱智啦好嗎
識唔識中文啊?
明唔明咩叫"起碼"啊?

例如呢?

首先，我唔知你係點樣睇得出hitler尊重年青人。套戲入面所有年青人都係比nazi洗腦，盲目憎恨猶太人。你所講嘅年青人全部只係戰爭工具。如果你覺得呢套戲有表達任何hitler對年輕人嘅尊重。我唔肯定我地睇緊同一套戲。

Btw，taika果個角色係男主角幻想出黎。所有佢講嘅野都係主角自己諗。

欣賞你思路，但用紙皮整軍服俾細路著喎，可以再諗下

佢仲有套leave no trace 都好好睇
原來2000年嘅女仔都已經廿歲真係覺得自己好老

如果係sad ending就唔睇了

睇你點睇喎

我覺得唔係sad end

條友睇唔明仲要串柒柒

其實套戲d演員有用german accent去講英文

鍾意呢套，睇埋導演上套Hunt for the Wilderpeople, 都好正， netflix有

主角阿媽因咩事俾人處置？如果係因為收埋個女仔，點解主角同個女仔冇事？

最後跳舞嗰段拍到好輕鬆，係上揚式結局，但係

咁都無獎真係無天理

肥仔好過癮

今年好戲多
我覺得可以接受

放反戰傳單

冇計，Comedy嗰幾套都高質，係競爭大嘅

我都有諗過係呢個原因，不過覺得咁就俾人公開處決咗好兒戲只可以講當時Nazi真係好痴線

仲有What We Do in the Shadows

Nazi當初捉共黨都係咁癲

佢呀媽有週圍放d紙仔，應該比人周到或被報串。所以d蓋世太保先去搜屋

個女仔越睇越靚

你睇返校都係睇書就拉啦，佢放文宣仲唔拉？

究竟個肚腩真定假

你不如問點解Star Wars 都係冚宇宙英文

Btw 女Jew快啲放開jojo 要吸吸我血

即刻諗起free hong kong

Jojo嗰肥仔friend好撚可愛

Jojo同佢好似Simon pegg同nick frost

女仔有d張柏芝feel

好好睇，睇到又笑又喊

細思極恐

帶頭果個仲話差d唔記得仲吊緊條友

Eatable

其實真係點解可以理解到係尊重年青人
我淨係見到對年青人洗腦
同推D年青人去死

個女仔同little miss sunshine
個個 abigail breslin 一樣樣

好好睇 最尾睇到喊

好睇

冇睇過trailer就入場，最後起歌成身雞皮

香港貼文宣都俾人告刑毀

最後果幕諗起煲底相見
到時我地都要一齊跳舞

笑中有淚，好好睇

推

唔熟 nazi 二戰
會唔會睇得辛苦？

唔會 始終唔係歷史傳記

呢part 笑死

紙皮軍服

個猶太妹好撚靚女

Fuck you Hitler

咁少戲院上既?

會拎奧斯卡嗎

你依D人真係易洗腦

呢個時勢星期日有69場算係咁，加上正式上映之前上左成個月優先場

Elsa好正

有幕係個肥婆綁(?) 個手榴彈喺個細路度 叫佢跑向啲俄佬度 唔知有冇睇錯

fat amy好仆街
俾件軍褸jojo吸子彈

佢句萬歲 hitler 點讀其實

反而k cap真男人，着戰衣嗰幕型到。

Captain k係好人放生猶太妹 救埋jojo

好想睇 但係唔夠膽入戲院

睇到嗰到爆喊 啲小朋友好無辜

揀啲少人嘅場

被處決個幕導演有專登影住旁邊嘅建築物 建築物上嘅𥦬就好似一對對監視緊人嘅眼 應該係代表呀媽係被人報串

而且戰爭timeline都由對白表達哂出嚟 唔會唔明

Scarlet做得好好
希望拎到女配角

個肥仔搶晒戲

睇完先知 原來導演係演希特拉

幾欣賞呢套戲其實每個位都有鋪排/解釋

1. JoJo去貼文宣時被一隊兵恥笑佢冇得去打仗，之後到母子踩單車果幕，成隊人傷晒原車送返城

2. 樓上巴打話過單眼佬知JoJo阿媽死左所以去JoJo屋企幫手，仲有就係JoJo太傻成日話自已見到Jews，所以單眼佬知咩事，扮check女主角身份證，其實放佢走

3. 女主老點JoJo關於Jews既書變成救命符

4. 青年團刀仔，故事初頭話一定要跟身，原來真係會影響故事發展

5. 單眼佬亂畫軍服原來係認真

6. 點解結局要跳舞電影中段已有鋪排，象徵自由

暫時諗到呢幾樣

最近脫離MARVEL後拍D戲劇本都有番咁上下

突登拍到啲窗有啲嘲笑意味冷眼旁觀咁
睇到喊

marriage story同呢套
sj 呢期好想表現自己係當年迷失東京既演技派sj

個車傷兵係當日串jojo中晒戰爭毒個班死靚仔?
冇睇清楚添
又要睇多次

果班明顯老好多喎

其實我都唔認得，只係直覺認為套戲會用返條伏線，sor

youtube trailer 有嗰個shot

1:51

點解外星人都係講英文

按錯負皮

而家係香港貼文宣都即拉

我覺得套戲易入口過返校

咁一定啦，劇本、導演、演員都差好多皮。返校頭半幾好，後半扣返曬分

佢係納粹啲洗腦私家雞嚟

我睇嗰陣就覺得d屋景暗示當時旁人冷眼旁觀
好似經常被人引用篇first they came咁
不過你既講法都好合理

Captain K

Youtube有零散影片流出，見到comment欄有人講：

7. 遊泳池scene，JoJo被拉完筋後，黑寡婦出場一刻只有小腿入鏡；郊遊scene，有個shot黑寡婦跳舞但只有小腿入鏡，其實係想觀眾認到佢對鞋，到刑場shot會馬上意識到果個係黑寡婦

8. 單眼佬副官抬入JoJo屋係JoJo老母架單車

睇錯，係佢自已本人抬

好鐘意西片好多呢o的細節位諗過度過

女主有幾分似Nicole Kidman
果個年代嘅德國猶太人已經同德國人混晒血

一睇對鞋就認到
仲要有面無綁鞋帶

有冇人覺得JOJO RABBIT 會爆冷拎最佳電影

想
但應該無乜可能
始終best picture都要睇埋套戲popularity嗰啲
（雖然之前嗰幾年bp好似都唔係熱門大片）

仲要佢綁鞋帶個位其實貫穿左 一開次佢老母教佢用兔仔結 到佢老母死左 jojo 幫個女仔用返兔仔結 其實好似係話將老母嘅希望傳落去

岩岩睇完
啲伏筆位其實都幾明顯
不過吊啊媽個段真係好sad

7 個點其實我覺得都同小朋友視覺有關

Taika拍小朋友都有一手

有無人睇過Netflix 套hunt for the wilderpeople

諗起La la land 好柒

佢哋都好得意

仔係小粉紅啊

會唔會係因為由個女仔喺牆入面冇光，到最後帶個女仔出屋嗰到好有陽光嘅關係？

呢個觀點

套戲開場係Beatles既I want to hold your hand，一開始唔明點解搵呢首歌開場，睇完就明

老母吊死睇到眼濕濕，

仲有ScarJo出門前嗰句"極之危險"

個紅軍連JOJO咁細個都捉,畀紅軍捉到真係慘過食兩嚿屎

乜唔係美軍咩？

鬼叫佢有軍服

我記得呀上尉話過有紅軍同美軍迫近佢哋個鎮,仲用咗啲果仁嚟沙盤推演
同埋捉住JOJO嗰嗰條友頂帽上面有粒紅星

係紅軍黎，東線德軍同蘇軍牙齒印太深
捉到都即刻槍斃再唔係就送去勞動營
所以二戰末期好多德軍都要特登走去英美軍度投降

有無網上平台有得睇？

所以我好驚Elsa會畀班共匪溶咗

係咩 因為之後我見ending 嗰度D士兵係拎美軍旗

估計係盟軍下令畀美軍接管個鎮

阿媽 你對鞋未綁好啊

不過到最後都綁唔曬

Rosie死個一野真係瞬間童年完結了

完 希望奧斯卡有斬獲

希望最佳影片係佢

戰爭就係咁恐怖
唔係話你係小朋友就免責/唔會比人殺
人哋喪起上嚟，為咗洩憤童兵都會照樣處決

JOJO 同Yorki 係真係僥倖唔洗死

captain k同呀媽係咩關係?
一開始可以又踢佢又打佢咁fd

Best Adapted Screenplay

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

成班仆街黎

我覺得Captain K 都係叛軍嚟
雖然眼傷，但明明槍法正常都比人安排去做on9 嘢 = 本身已經唔上進、可能係因為睇透曬納粹黨哋賤格嘢，純粹打份工（刺探納粹軍情）先留係軍隊

幫Elsa 隱瞞、最後救JoJo 唔洗處決 = 有同情心、冇比納粹洗腦，盡埋最後義務守城都係玩玩下咁守（同個基佬幕僚著埋啲on9 裝備）

對比起Hitler，Captain K 先係真正守護年輕人未來嘅英雄

佢係Gay佬，當年Gay佬都一樣會俾納粹殺

之前睇youtube有人分析過
Captain K係有個金色嘅傷兵勛章，姐係佢係戰場最少受過5次或以上嘅傷，所以佢可以退居後方都好正路

第2

唔太肯定單眼佬去jojo屋企個陣scarjo死左未。
因為交番個證比條女同jojo講再見個陣係叫佢照顧佢既 family, 並唔係處決前除低jojo件軍褸個陣講take care the sister of yours

我都覺 但無交代下同呀媽咩關係好似爭d

最尾Captain k著到隻雀咁仲畫晒眼線 我先知佢兩個咩關係

第一次以為條戲服係細路幻想出黎
點知去到主角俾紅軍捉左先知係真

咁睇

佢為左生計/當初真係相信nazi所以入nazi
但gay佬會俾nazi殺
於是開始反nazi但又冇膽唯有hea做/退居後方做下閒職

gay照計唔會鐘意sj
nazi反gay
咁推斷出佢係同情自由派人士
同埋一早知道sj係地下組織成員

著奇離軍服打仗係想証明自己唔係為nazi打
係真愛國
最後為左國家未來選擇犧牲自己保住個細路(主角)

好似係叫個金毛細路跑去抱美軍
痴撚線 果度真係極心痛

肥婆完全係典型藍屍

佢幫納粹生咗18個細路
擺到明係終極唔用腦冇得救嘅廢肥

想問係廣場比人吊死曬屍果D係咩人?
間碟?

手足

秘密警察搜屋嘅時候，Elsa扮nazi去保命，但戰後JoJo扮Jews保命

我幾鍾意呢個鋪排

講到戰後既青少年，有套丹麥電影Land of Mine就係講德國後生仔戰俘被捉去海岸清除納粹留低既地雷，每日同死神搏鬥

最後仲以為個女仔會絕望得濟自殺
好彩冇

點會呀一開頭已經㩒住jojo嗌no weak jews啦
jojo又係衰嘅最尾死都唔認nazi已亡仲fake 9佢抵打

套野勁好睇
好鐘意主角同佢呀媽踩單車同結尾跳舞個scene

JOJO 情竇初開知道Elsa 有未婚夫之後，就係咁寫衰Nathan 同埋係咁係本書整鳩死佢
其實好青春

係！！！
細路好無辜

18個細路？

幾sweet但咁諗好似好變態

細路仔天真同傻氣所以Elsa 都幾開心
不過毒撚做一定係變態同反社會

笑咗

點解會啟發到我將套戲睇成係Jojo嘅半年成人禮，大部分都係因為呢本嘢。由一開始當Jews係惡魔，到假想個情敵，去到最後同老母踩單車嘅畫，成嘢根本係佢嘅成長日記嚟
順帶提下，其實老母死嗰幕我都未喊，而係見到幅畫就忍唔住

成個肚都係蝴蝶

其實中段有個位，captain k同佢下屬係辦公室有個好曖昧既畫面

奧斯卡個主持問佢地 is hiliter cool? 個肥仔答佢絕對係個痴線佬

我都覺得係

我都想咁樣青春一次

係外人面前就大聲鬧爆下屬
跟住私底下就tum 返佢

巴打邊度搵到咁多呢D截圖?

邊段訪問？ 我搵唔到

Guillermo 年年訪問都好好笑

年年都隊人飲tequila

有一年仲要用叫對鞋嚟裝住啲酒

見佢唔出聲，又諗起佢仲有把廚房刀

年年都一定要睇佢訪問奧斯卡同NBA

Twitter

戲入面有首I don't wanna grow up
黃秋生翻唱過中文版，唔怪得睇嗰陣覺得咁熟

係 入camp果陣講

今日同fd睇咗 好撚震撼 搞到我好想去德國/波蘭果啲地方

上網睇完都突登入戲院睇多次
除左故事同意念正之外
女主角真係好靚

套戲係捷克拍

情敵ma

本身無野做，on99求其揾套片解悶，仲諗住睇小丑女，好彩最後揀左黑寡婦，睇完成個人開心晒，揀左呢套覺得成年最好睇既戲

都係嘅，俾大家代入到Jojo個視覺去感受劇情

都有講英文架

Twice✌🏻

睇完上流寄生族

終於明白點解jojo 同佢分別都贏到劇本獎

Elsa咁耐都無人Post

有個咁嘅靚女可以禁室培育,唔打仗啦

好想同Elsa瘋狂綁鞋帶

五盒Thx

五大訴求

真係好張柏芝

又諗起12歲嘅佢

缺一不可

Jojo喺套戲後期去垃圾桶執蘿蔔同其他嘢食算唔算呼應返一開頭個幻想出嚟嘅希特拉講“be the rabbit”?
Hitler係嗰幕講到隻兔仔雖然好跪弱但係會好勇敢咁去為自己同家人揾蘿蔔